%@Dif:3
\begin{myenumerate}
  \item Calcule la vitesse moyenne, en km.h$^{-1}$, d'un tigre qui parcourt 4~km en 12~min.
  \item Calcule la vitesse moyenne, en km.h$^{-1}$, d'un athlète qui parcourt 100~m en 10~s.
  \item Calcule la vitesse moyenne, en km.h$^{-1}$, d'un ballon qui parcourt 20~m en 1,5~s.
  \item Calcule la vitesse moyenne, en m.s$^{-1}$, d'une voiture effectuant 360~km en 4~h.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Utilisation de la formule $v=\dfrac{d}{t}$ et conversion d'unités de vitesse.